[{"Id":0,"Question":"MATLAB – это …","OptionA":"Высокопроизводительный язык для технических расчетов","OptionB":"Программа для работы с математическими формулами","OptionC":"Объектно – ориентированный язык программирование","OptionD":"A, B, C","Answer":"Программа для работы с математическими формулами"},{"Id":1,"Question":"В MatLAB основным элементом является …","OptionA":"Вектор","OptionB":"Матрица","OptionC":"Массив","OptionD":"Нет правильного ответа","Answer":"Массив"},{"Id":2,"Question":"LINPACK и EISPACK – это …","OptionA":" Основная библиотека языка С","OptionB":" Пакеты для работы графическом в графическом режиме","OptionC":"Современные программные средства для матричных вычислений","OptionD":"B, C","Answer":" Основная библиотека языка С"},{"Id":3,"Question":"Toolboxes – это …","OptionA":"В MatLAB нет такого понятия как Toolboxes","OptionB":"Панель для ввода команд","OptionC":"Всесторонняя коллекция функций","OptionD":" Панель инструментов в MatLAB","Answer":" Панель инструментов в MatLAB"},{"Id":4,"Question":"Какие команды включает в себя управляемая графика?","OptionA":"Команды высокого уровня для визуализаций двух- и трехмерных данных","OptionB":"Все команды MatLAB","OptionC":"Команды для отображения анимации","OptionD":"Нет правильного ответа","Answer":"Команды высокого уровня для визуализаций двух- и трехмерных данных"},{"Id":5,"Question":"На каких языках программирование можно писать в программном интерфейсе?","OptionA":"Фортран","OptionB":"С++","OptionC":"С","OptionD":"A и B","Answer":"С"},{"Id":6,"Question":"Simulink – это …","OptionA":"Система для ссылки на библиотеки","OptionB":"Интерактивная система для моделирования нелинейных динамических систем","OptionC":"Система для работы с графикой","OptionD":"Система для работы с большими объемами данных","Answer":"Система для ссылки на библиотеки"},{"Id":7,"Question":"Blocksets – это …","OptionA":"Библиотека блоков для специальных приложений","OptionB":"Блок для обработки команд","OptionC":"Программа для генерирования С кода","OptionD":"Нет правильного ответа","Answer":"Блок для обработки команд"},{"Id":8,"Question":"В MatLAB матрица – это …","OptionA":"Набор чисел","OptionB":"A и D","OptionC":"Нет правильного ответа","OptionD":"Прямоугольный массив чисел","Answer":"Прямоугольный массив чисел"},{"Id":9,"Question":"Размер самый маленький матрицы в МаtLAB?","OptionA":"2х2","OptionB":"1х1","OptionC":"2х1","OptionD":"1х2","Answer":"1х1"},{"Id":10,"Question":"В MatLAB как правильно вводит матрицу размеров [2х2]","OptionA":"А = [(a1 a2),(a3 a4)]","OptionB":"А = [a1, a2;a3, a4]","OptionC":"А = [a1, a2;a3, a4]","OptionD":"Нет правильного ответа","Answer":"А = [(a1 a2),(a3 a4)]"},{"Id":11,"Question":"B = sum(A). A:[2x2]. B = ?","OptionA":"B = [a1+ a2;a3+ a4]","OptionB":"B = [a1+ a3;a2+ a4]","OptionC":"B = a1* a2*a3* a4","OptionD":"B = a1+ a2+a3+ a4","Answer":"B = a1+ a2+a3+ a4"},{"Id":12,"Question":"B = diag(A); A : [2x2]. B = ?","OptionA":"[a1 a4]","OptionB":"a1+a2","OptionC":"a1 – a3","OptionD":"a1 – a4","Answer":"a1+a2"},{"Id":13,"Question":"В MatLAB A=1:10. A=?","OptionA":"0,1","OptionB":"Числа 1 и 10","OptionC":"Все числа от 1 до 10","OptionD":"Нет правильного ответа","Answer":"Все числа от 1 до 10"},{"Id":14,"Question":"В MatLAB функция magic – это …","OptionA":"Функция для создания матрицы","OptionB":"Функция для создания магического квадрата","OptionC":"Нет такого оператора","OptionD":"А и В","Answer":"Функция для создания магического квадрата"},{"Id":15,"Question":"B = sum(1:7)/4. B = ?","OptionA":"7","OptionB":"6","OptionC":"4","OptionD":"5","Answer":"4"},{"Id":16,"Question":"Найдите основные составляющие выражения?","OptionA":"функции","OptionB":"переменные, число","OptionC":"операторы","OptionD":"A, B, C","Answer":"переменные, число"},{"Id":17,"Question":"Из чего состоят имена переменных?","OptionA":"из букв, цифр или символов","OptionB":"только буквы","OptionC":"нет в правильного ответа ","OptionD":"плюс - минус ","Answer":"из букв, цифр или символов"},{"Id":18,"Question":"Какой формат использует для хранения чисел?","OptionA":"size","OptionB":"big","OptionC":"ones","OptionD":"long","Answer":"size"},{"Id":19,"Question":"Что означает символ (‘)?","OptionA":"определение порядка вычисления","OptionB":"умножение","OptionC":"степень","OptionD":"комплексно сопряженное транспонирование","Answer":"определение порядка вычисления"},{"Id":20,"Question":"Как выражаете Sin в MATLAB?","OptionA":"arcSin(x)","OptionB":"Sc(x)","OptionC":"Sin(x)","OptionD":"aSin(x) ","Answer":"aSin(x) "},{"Id":21,"Question":"Как выражаете tgx  в MATLAB?","OptionA":"atan(x)","OptionB":"actan(x)","OptionC":"tan(x)","OptionD":"tg(x)","Answer":"atan(x)"},{"Id":22,"Question":"Команда format управляет численным форматом значений, выводимых MatLab","OptionA":"Знаковым","OptionB":"Символьным","OptionC":"Численным","OptionD":"A и B","Answer":"Символьным"},{"Id":23,"Question":"Рекомендуете использовать шрифты с фикси­рованной шириной, такие как … или … , для обеспечения правильно­го межстрочного интервала?","OptionA":"format short /format","OptionB":"format long / courier","OptionC":"Fixedsys  /format short","OptionD":"Fixedsys/ Courier","Answer":"Fixedsys  /format short"},{"Id":24,"Question":"Изменение контроля  над форматом выходных данных, используются функции …. и …","OptionA":"sprintf/ sprintd","OptionB":"printf/printa","OptionC":"sprintf /fprintf.","OptionD":"sprintf /fprintf.","Answer":"sprintf /fprintf."},{"Id":25,"Question":"MATLAB автомати­чески выведет результат на экран нажмите команды …?","OptionA":"Return  или Print","OptionB":"Return  или enter","OptionC":"Enter  или Echo","OptionD":"Return  или Echo","Answer":"Return  или Echo"},{"Id":26,"Question":"MATLAB применяет общий масштабный коэффициент для форматов … и","OptionA":"Short / big","OptionB":"short/long","OptionC":"wide/short","OptionD":"long/high","Answer":"Short / big"},{"Id":27,"Question":"Знакомы пользователям редактора клавиша … ?","OptionA":"EMACS","OptionB":"MACS","OptionC":"CMD","OptionD":"нет ответа","Answer":"MACS"},{"Id":28,"Question":"Какие клавиши служат для движения назад на один символ","OptionA":"Ctrl P","OptionB":"Ctrl D","OptionC":"Ctrl B","OptionD":"Ctrl U","Answer":"Ctrl B"},{"Id":29,"Question":"Какие клавиши служить предыдущей строки","OptionA":"Ctrl N","OptionB":"Ctrl P","OptionC":"Ctrl A","OptionD":"Ctrl TAB","Answer":"Ctrl P"},{"Id":30,"Question":"Кусочно-линейный график зависимости элементов y от их индексов это","OptionA":"plot (x,y)","OptionB":"plot (x,y)","OptionC":"нет правильно ответа","OptionD":"plot (y)","Answer":"plot (y)"},{"Id":31,"Question":"График зависимости y от  x создает функцией…?","OptionA":"plot (x,y)","OptionB":"plot f(x,y)","OptionC":"fprintplotf (x,y,z)","OptionD":"fprint (y)","Answer":"plot (x,y)"},{"Id":32,"Question":"Какие типы линий можно с помойно  на существующий график  ?","OptionA":"прямая","OptionB":"припривние","OptionC":"кривые","OptionD":"круга","Answer":"кривые"},{"Id":33,"Question":"Какой следующий элемента когда в начале создает контурные линии функции…?","OptionA":"peak","OptionB":"hold","OptionC":"peaks","OptionD":"hold on","Answer":"peaks"},{"Id":34,"Question":"Какая функция позволяет выводить множество графиков в одном окне или распечатывать их на одном листе бумаги.","OptionA":"plot","OptionB":"subplot","OptionC":"mesh","OptionD":"cylinder","Answer":"subplot"},{"Id":35,"Question":"Команда hold on является причиной того, что график … комбинируется с графиком …. в одном окне","OptionA":"pcolor /contour","OptionB":"pcolor / cont","OptionC":"pcolor /plot","OptionD":"plot/ contour","Answer":"pcolor / cont"},{"Id":36,"Question":"MATLAB имеет широкие возможности для графического изображения…","OptionA":"вектор/печати графика","OptionB":"матрица/печати графика","OptionC":"массив/печати графика","OptionD":"вектор/матрица","Answer":"вектор/печати графика"},{"Id":37,"Question":"Функция plot автоматически открывает новое окно","OptionA":"иногда","OptionB":"ДА","OptionC":"нет правильно  ответа","OptionD":"НЕТ","Answer":"ДА"},{"Id":38,"Question":"Какое ключевое слово создает оси равной длины в функции axis?","OptionA":"axis square","OptionB":"axis equal","OptionC":"axis auto","OptionD":"grid on","Answer":"axis square"},{"Id":39,"Question":"Какая функция создает каркасную поверхность?","OptionA":"surface","OptionB":"meshgrid","OptionC":"axis","OptionD":"mesh","Answer":"surface"},{"Id":40,"Question":"Выводить заголовка графика - …","OptionA":"title-(‘text’)","OptionB":"title-(‘text’)","OptionC":"title-(‘text’)","OptionD":"Нет правильного ответа","Answer":"title-(‘text’)"},{"Id":41,"Question":"Как вызвать общие стандартные варианты печати в MATLAB?","OptionA":"Меню print","OptionB":"Меню File и команда Save as","OptionC":"Меню File и команда print","OptionD":"Нет правильного ответа","Answer":"Меню File и команда print"},{"Id":42,"Question":"Какую функцию выполняет meshgrid?","OptionA":"Отображает поверхность","OptionB":"Создает каркасную поверхность","OptionC":"Добавляет подписи к соответствующим осям","OptionD":"Преобразует область определения","Answer":"Преобразует область определения"},{"Id":43,"Question":"Назначение функции axis equal.","OptionA":"Включает сетку координат","OptionB":"Создает X и Y оси равной длины","OptionC":"Возвращает значения по умолчанию","OptionD":"Создает отдельные отметки приращений для X и Y осей одинаковой длины","Answer":"Создает X и Y оси равной длины"},{"Id":44,"Question":"Функция … вместе с линиями отображает в цвете и саму поверхность","OptionA":"meshgrid","OptionB":"label","OptionC":"mesh","OptionD":"surface","Answer":"surface"},{"Id":45,"Question":"Предназначения hold on.","OptionA":"Удержка преобразовании","OptionB":"Нет правильного ответа","OptionC":"Удержка результата","OptionD":"Удержка графика","Answer":"Удержка преобразовании"},{"Id":46,"Question":"Основной способ определения сиетаксиса","OptionA":"help","OptionB":"where","OptionC":"need","OptionD":"who","Answer":"need"},{"Id":47,"Question":"Команда для вызова окна справки","OptionA":"help","OptionB":"cmd","OptionC":"ping","OptionD":"helpwin","Answer":"helpwin"},{"Id":48,"Question":"Команда … позволяет искать функции по ключевому слову","OptionA":"\\\\lookfor","OptionB":"lookfor","OptionC":"helpwin","OptionD":"inverce","Answer":"lookfor"},{"Id":49,"Question":"Команда helpdesk -…","OptionA":"Обеспечит поиск во всех записях справки","OptionB":"Нет правильного ответа","OptionC":"Правильные ответы A и B","OptionD":"Выводит все предыдущие ответы","Answer":"Обеспечит поиск во всех записях справки"},{"Id":50,"Question":"Для вывода окна справки по отдельным разделам, следует набрать …","OptionA":"helpwin topic","OptionB":"lookfor topic","OptionC":"help topic","OptionD":"help inverse","Answer":"helpwin topic"},{"Id":51,"Question":"Команда lookfor служит для …","OptionA":"Поиска функции по ключевому слову","OptionB":"Поиска справок по отдельным разделам","OptionC":"Нет такой команды","OptionD":"Поиска функций","Answer":"Поиска функций"},{"Id":52,"Question":"В каком формате функции MATLAB имеют справочные страницы?","OptionA":".doc","OptionB":".xls","OptionC":".exe","OptionD":".html","Answer":".doc"},{"Id":53,"Question":"Среда MATLAB включает в себя как совокупность переменных созданных за время сеанса работы MATLAB, так и","OptionA":"рабочее пространство","OptionB":"набор файлов содержащих программы и данные, которые продолжают существовать между сеансами работы","OptionC":"А и B","OptionD":"нет правильного ответа","Answer":"рабочее пространство"},{"Id":54,"Question":"Область памяти доступная из командной строки MATLAB, это ……","OptionA":"сеансы файлов","OptionB":"С и B","OptionC":"рабочее пространство","OptionD":"набор файлов содержащих программы","Answer":"набор файлов содержащих программы"},{"Id":55,"Question":"При сохранении переменных какой формат, который быстро читается в MATLAB используется?","OptionA":"8-значный текстовой формат","OptionB":"двоичный формат","OptionC":"элементы массива табуляцией","OptionD":"16-значный текстовой формат","Answer":"8-значный текстовой формат"},{"Id":56,"Question":"Как определяется ход выполнения в MATLAB?","OptionA":"операции над дисковыми файлами","OptionB":"упорядоченный список директорий","OptionC":"А и С","OptionD":"маршрут поиска","Answer":"маршрут поиска"},{"Id":57,"Question":"Какой файл создает MATLAB при сохранении более одной переменной?","OptionA":"тестовой файл","OptionB":"цифровой файл","OptionC":"всех видов файла","OptionD":"нет правильного ответа","Answer":"тестовой файл"},{"Id":58,"Question":"Какая команда показывает маршрут поиска на всех платформах","OptionA":"cad","OptionB":"cd","OptionC":"dir","OptionD":"path","Answer":"dir"},{"Id":59,"Question":"Команды dir, type, delete и cd осуществляет комплекс групповых операционных системных команд для манипуляции над …..?","OptionA":"изображениями;","OptionB":"цифрами","OptionC":"файлами","OptionD":"А и С","Answer":"цифрами"},{"Id":60,"Question":"Какая команда создает дневник сеанса MATLAB в дисковом файле?","OptionA":"diary","OptionB":"type","OptionC":"dir","OptionD":"cd","Answer":"diary"},{"Id":61,"Question":"Для матрицы А, что означает А+А’  в MATLAB?","OptionA":"добавление матрицы к ее транспонированной дает симметрическую матрицу","OptionB":"сингулярную матрицу","OptionC":"B и С","OptionD":"ассиметричную матрицу","Answer":"добавление матрицы к ее транспонированной дает симметрическую матрицу"},{"Id":62,"Question":"Какая операция выполняется в данном выражении А’*А?","OptionA":"матричное сложение","OptionB":"матричное умножение","OptionC":"нет правильного ответа","OptionD":"матричное произведение","Answer":"матричное умножение"},{"Id":63,"Question":"Какая операция выполняется с помощью команды   det(A) с результатом равным нулю?","OptionA":"матрица симметричная","OptionB":"нет правильного ответа","OptionC":"матрица сингулярная","OptionD":"матрица ассиметричная","Answer":"матрица сингулярная"},{"Id":64,"Question":"Список операторов включает в себя:","OptionA":"«+» - суммирование, «-» - вычитание, «.л» - поэлементное возведение в степень","OptionB":"«.*» - поэлементное умножение , «./» - поэлементное деление, «.\\» - поэлементное левое деление;","OptionC":"«.’»  -  несопряженное матричное транспонирование","OptionD":"А, Б и С","Answer":"«.’»  -  несопряженное матричное транспонирование"}]